中国人要慶祝白色聖誕 先過黑色警察這關

近年來，中共抵制聖誕節，中國民眾想慶祝聖誕節可謂是難上加難。12月24日平安夜，網上傳出的照片顯示，北京一所天主教堂，一排手持防暴器械的警察守在門口，一塊告示上寫著暫停一切活動。網友嘲諷說，想過聖誕節，還得先過警察這一關。

近年來，中共政府抵制聖誕節。網上傳出的視頻和照片顯示，各地都有政府工作人員和民眾，舉行抵制聖誕節的遊行或活動。

12月24日，有網友發布的照片顯示，北京一所教堂大門上早已掛上了聖誕節裝飾。然而大門前，卻站立著一排手持防暴器械的警察，還立著一塊告示，上寫著暫停一切活動。有網友嘲諷說，警察的意思是：想過聖誕節，先過我們這一關！

還有網友貼出無錫太湖天主堂申請慶祝聖誕節的表格，上面蓋滿了中共各部門機構大紅章，多達12個。由此可見，中國人想慶祝聖誕節，得闖過層層關卡。

據報導，2017年1月中共中辦、國辦發布文件，要求「振興中國傳統節日」之後，大陸多個省市就出台了「過中國節，不過洋節」的非正式文件。

在2019年聖誕節期間，中共湖南衡陽市政府發出通告，禁止市民在平安夜、聖誕節期間舉行慶祝活動。通告還要求中共黨員幹部帶頭，不過洋節。

山東各地商店、超市下架聖誕卡和聖誕裝飾品等聖誕用品；貴州省黔西縣教育局要求學生不得過聖誕節、平安夜等洋節，嚴禁學生到教堂扮演小天使等角色。

網傳的一段視頻顯示，某地城管人員進入商店內，沒收聖誕裝飾。

河北廊坊市城管局的一份通知顯示，嚴禁沿街擺放、售賣聖誕樹等聖誕節相關物品，如發現宗教宣傳活動，將監控上報。

大陸多所學校也組織學生，抵制聖誕節。

對此，時事評論人士橫河表示，中國的洋節很多，三八婦女節、六一兒童節源自蘇俄；父親節、母親節效仿美國，中共對這些都不在意。但與普世價值和宗教信仰有關的西方節日，就遭到中共嚴厲管控。

橫河認為，中共現在進行的是一場對真正信仰的戰爭，但是從來沒有一個世俗的政府贏過對正信宗教的戰爭，中共也不會例外。

之前有個大陸廢老仲開咪話：耶穌沒有給過中國人一點好處！
想睇返

但與普世價值和宗教信仰有關的西方節日，就遭到中共嚴厲管控。

公元係用耶穌嘅出世來做第一年
支持中國人使用天干地支做年份

認同請分享

怪誕節